【燈神顯靈】傳中國禁止10億美元以上國外併購遏走資

美國傳媒報道，為了遏制資金外流，中國國務院短期內將宣布嚴格控制大陸企業外國投資項目的申請。新華社28日引述中國4個部門負責人對有關問題回答記者問題時表示，國家將堅持實行“以備案為主的對外投資管理方式”，按有關規定對一些項目“進行核實”。

據華爾街日報報道，國務院將實施的限制措施目標，包括涉及100億美元或以上的非常大規模的併購案、或國企超過10億美元的地產投資，以及與公司核心業務無關但規模達到10億美元或以上的收購。

報道指出，預計有關措施是暫時性，會維持至明年9月底，希望在明年人大、政協兩會期間，資金外流情況可以穩定下來。

新華社其後引述發改委、商務部、人民銀行和外彙管理局，4個部門聯合回應記者提問，指會堅持實行以備案製為主的對外投資管理方式，但會按規定，核實部分企業投資項目。

發言人回答記者的問題時表示，中國對外投資的方針政策和管理原則是明確的，即堅持實施新一輪高水平對外開放，堅持實施“走出去”戰略，堅持企業主體、市場原則、國際慣例、政府引導，堅持實行以備案製為主的對外投資管理方式，把推進對外投資便利化和防範對外投資風險結合起來，規範市場秩序，按有關規定對一些企業對外投資項目進行核實，促進我國對外投資持續健康發展，實現互利共贏、共同發展。

國際廣播電台
香港特約記者 甄樹基

屌，咁風叔咪無得出post打飛機

佢都唔係到

支爆